% UC: Crea Spettacolo			[X]
% UC: Lista Spettacoli		[X]
% UC: Visualizza Spettacolo	[X]
% UC: Lista Eventi		[X]
% UC ext: Modifica Spettacolo		[X]
% UC ext: Elimina Spettacolo		[X]
% UC ext: Crea Evento			[X]
% UC ext: Modifica Evento		[X]
% UC ext: Elimina Evento		[X]
% UC: Lista Prenotazioni		[X]
% UC ext: Ricerca Prenotazione		[X]
% UC: Visualizza Prenotazione	[X]
% UC ext: Elimina Prenotazione	[X]
% UC ext: Segna Prenotazione come pagata	[X]

\renewcommand{\attori}{Biglietteria \\ Amministratore}
% ID: 9-22


{\ucTable	% UC: Crea Spettacolo
{	% Caso d'uso
	Crea Spettacolo
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente crea uno Spettacolo da svolgere nel teatro.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione SPETTACOLI.
        % "si trova"(5)
        % "SPETTACOLI"(8)
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Crea Spettacolo".
        \item Il sistema mostra una interfaccia per inserire dati e impostazioni dello Spettacolo.
        \item L'Utente inserisce le informazioni dello Spettacolo.
        \item L'Utente conferma la creazione.
        \item Il sistema verifica i dati e li salva in memoria.
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente crea uno Spettacolo.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Lista Spettacoli
	{	% Caso d'uso
		Lista Spettacoli
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'Utente visualizza la lista di Spettacoli memorizzati.
        % "visualizza"
        % "memorizzate"(1)
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'Utente si trova nella sezione SPETTACOLI.
			% "si trova"(5)
			% "SPETTACOLI"(8)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutti gli Spettacoli memorizzati.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            \item Il sistema permette all'Utente di visualizzare in più dettaglio, modificare ed eliminare gli Spettacoli.
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Ricerca Spettacolo
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di Spettacoli memorizzati viene visualizzata a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Spettacolo
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Spettacolo
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'Utente visualizza le informazioni riguardo un singolo Spettacolo.
        % "visualizza"
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'Utente si trova nella sezione SPETTACOLI.
			% "si trova"(5)
			% "SPETTACOLI"(8)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'Utente richiede le informazioni di uno Spettacolo.
            \item Il sistema mostra a schermo le informazioni.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3) 
            \item \textbf{include}(Lista Eventi)
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Nuovo Evento
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Le informazioni dello Spettacolo vengono visualizzate a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa	
} }


{\ucTable	% UC: Lista Eventi
	{	% Caso d'uso
		Lista Eventi
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'Utente visualizza la lista di Eventi associati allo Spettacolo che sta visualizzando.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'Utente sta visualizzando un singolo Spettacolo.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutti gli Eventi associati allo Spettacolo.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            % "associate"(6)
			\item Il sistema permette all'Utente di modificare ed eliminare gli Eventi.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di Eventi associati allo Spettacolo viene visualizzata a schermo.
                % "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
                % "associate"(6)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Modifica Spettacolo
{	% Caso d'uso
	Modifica Spettacolo
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente modifica le informazioni di uno Spettacolo.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione SPETTACOLI.
        % "si trova"(5)
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Modifica" associato ad uno Spettacolo.
        \item Il sistema consente all'Utente di modificare le informazioni dell'Opera.
        \item L'Utente inserisce le modifiche desiderate e le conferma.
        \item Il sistema verifica i dati e li salva in memoria.
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente effettua la modifica di uno Spettacolo.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucExtTable	% UC EXT: Elimina Spettacolo
{	% Caso d'uso
	Elimina Spettacolo
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente elimina uno Spettacolo dalla lista di Spettacoli memorizzati.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione SPETTACOLI.
        % "si trova"(5)
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Elimina" associato ad uno Spettacolo.
        \item Il sistema richiede all'Utente di confermare l'intenzione di eliminare lo Spettacolo.
        \item L'Utente conferma l'elimina.
        \item Il sistema verifica che non ci siano Eventi associati allo Spettacolo e lo elimina permanentemente.
        % "e la elimina permanentemente"(10)
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente effettua l'eliminazione di uno Spettacolo.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucExtTable	% UC EXT: Crea Evento
{	% Caso d'uso
	Crea Evento
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente crea un'Evento per uno Spettacolo.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente sta visualizzando uno Spettacolo.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Crea Evento".
        \item Il sistema mostra una interfaccia per inserire la data e ora dell'Evento.
        \item L'Utente inserisce le informazioni dell'Evento.
        \item L'Utente conferma la creazione.
        \item Il sistema verifica i dati e li salva in memoria.
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item Il nuovo Evento è memorizzato e immediatamente visibile a tutti gli Utenti.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucExtTable	% UC EXT: Modifica Evento
{	% Caso d'uso
	Modifica Evento
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente modifica le informazioni di un'Evento.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente sta visualizzando un'Opera.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Modifica" associato ad un'Evento.
        \item Il sistema consente all'Utente di modificare la data e ora dell'Evento.
        \item L'Utente inserisce le modifiche desiderate e le conferma.
        \item Il sistema verifica i dati e li salva in memoria.
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item Le modifiche apportate sono memorizzate e immediatamente disponibili a tutti gli Utenti.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucExtTable	% UC EXT: Elimina Evento
{	% Caso d'uso
	Elimina Evento
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente elimina un'Evento dalla lista di Eventi associati allo Spettacolo.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente sta visualizzando un'Opera.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Elimina" associato ad un'Evento.
        \item Il sistema richiede all'Utente di confermare l'intenzione di eliminare l'Evento.
        \item L'Utente conferma l'elimina.
        \item Il sistema verifica che non ci siano Prenotazioni associate all'Evento e lo elimina permanentemente.
        % "e la elimina permanentemente"(10)
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente effettua l'eliminazione di un'Evento.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucTable	% UC: Lista Prenotazioni
{	% Caso d'uso
	Lista Prenotazioni
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente visualizza l'elenco delle Prenotazione memorizzate.
    % "visualizza"
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione PRENOTAZIONI.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item Il sistema mostra a schermo il nominativo e l'ora di emmisione di tutte le Prenotazioni memorizzate.
        % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
        \item Il sistema permette all'Utente di visualizzare in più dettaglio ed eliminare le Prenotazioni.
        % "visualizza in più dettaglio"(9)
        \item[] \textbf{punto di estensione:} Ricerca Prenotazione
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item La lista di Prenotazioni memorizzate viene visualizzata a schermo.
        % "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Prenotazione
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Prenotazione
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
        L'Utente visualizza le informazioni riguardo una singola Prenotazione.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
            \item L'Utente si trova nella sezione PRENOTAZIONI.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'Utente chiama il comando "Visualizza" associato ad una Prenotazione.
            \item Il sistema mostra a schermo le informazioni.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Segna Prenotazione come Pagata
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
            \item Le informazioni della Prenotazione vengono visualizzate a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Elimina Prenotazione
{	% Caso d'uso
    Elimina Prenotazione
    
}{	% ID
    \increaseCount{classId}
    
}{	% Breve descrizione
    L'Utente elimina una Sezione dalla lista di Sezioni memorizzate.
    
}{	% Attori Primari
    \attori
}{	% Precondizioni
    \begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione PRENOTAZIONI.
    \end{enumerate}
    
}{	% Sequenza Eventi Principale
    \begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Elimina" associato ad una Prenotazione.
        \item Il sistema richiede all'Utente di confermare l'intenzione di eliminare la Prenotazione.
        \item L'Utente conferma l'elimina.
        \item Il sistema elimina la Prenotazione permanentemente.
        % "e la elimina permanentemente"(10)
    \end{enumerate}
    
}{	% Postcondizioni
    \begin{enumerate}
        \item L'Utente effettua l'eliminazione di una Prenotazione.
    \end{enumerate}
		
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Ricerca Prenotazione
{	% Caso d'uso
	Ricerca Prenotazione
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente filtra la lista delle Prenotazioni una parola chiave ricercata nel nominativo.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente si trova nella sezione PRENOTAZIONI.
			% "si trova"(5)
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente effettua una ricerca specificando una chiave di ricerca.
        \item Le Prenotazioni che non contengono la parola chiave nel suo nominativo non vengono incluse nella lista risultante.
        % "nel suo nominativo"
        % "non vengono inclusi"
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item La lista risultante è filtrata. % Versión precedente: L'Utente visualizza l'elenco filtrato.
    \end{enumerate}
	
} }

{\ucExtTable	% UC EXT: Segna Prenotazione come Pagata
{	% Caso d'uso
	Segna Prenotazione come Pagata
	
}{	% ID
	\increaseCount{classId}
	
}{	% Breve descrizione
	L'Utente segna una Prenotazione come \emph{pagata}.
	
}{	% Attori Primari
	\attori
	
}{	% Precondizioni
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente sta visualizzando una Prenotazione.
    \end{enumerate}
	
}{	% Sequenza Eventi Principale
	\begin{enumerate}
        \item L'Utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Segna come \emph{pagata}" associato ad una Prenotazione.
        \item Il sistema chiede conferma all'Utente. % - Nella prattica, non chiede mai conferma
        \item L'Utente conferma l'assegnamento della Prenotazione come \emph{pagata}.
        \item Il sistema effettua l'assegnamento.
    \end{enumerate}
	
}{	% Postcondizioni
	\begin{enumerate}
        \item La Prenotazione è segnata come \emph{pagata}.
    \end{enumerate}
	
} }