% Secondo UML puro, non posso usare nelle descrizioni di casi d'uso:
%   - Elementi di UI (es. pulsanti);
%   - include() come passo del main flow;
%   - Blocchi if-else o for;
%   - Niente di error handling;
%   - Niente di "Il caso d'uso inizia quando..."


%--- CONVENZIONI NELLA GRAMMATICA DELLA TESINA: ---
% #1: Per pratticità, noi useremo include() e blocchi if nelle descrizioni dei casi d'uso.
%   - "include()" viene usato per indicare altri casi d'uso come passi nella sequenza degli eventi
%        principali di un casi d'uso in particolare.
%   - I "blocchi if" vengono usati per i passi dove si verifica il tipo di account dell'utente.
%
% #2: Nella tabella del glossario ci devono essere 4 sezioni: Termine, Sinonimi, Definizione, Esempi d'uso.
%     - "Termine" contiene il termino canonico da utilizzare nelle descrizioni dei casi d'uso scritto in 
%         all-caps "PAROLA" (oppure come "Parola" se necessario). Se "parola" è presente nelle descrizioni,
%         si riferisce ad un'altro termine, e.g. sezione (dell'app) e Sezione (del teatro). 
%     - "Sinonimi" contiene tutte le possibili varianti trovate nelle descrizioni. Qui ci possono essere le
%         versioni come "Parola".
%     - "Definizione" contiene il significato inequivocabile del termine.
%     - "Esempi d'uso" contiene i casi un cui si può usare e trovare il termine, se necessario chiarirlo.
%
% #3: Le precondizioni possono usare questi tre tempi verbali:
%  	- Presente semplice per condizioni che devono verificarsi una volta, e.g. "si trova", "è autenticato".
% 	- Presente progresivo per condizioni che devono verificarsi continuamente, e.g. "sta visualizzando".
%
% #4: Sia le precondizioni che le postcondizioni devono seguire la struttura della Soggetto-Verbo-Oggetto.
%--- END

%--- CONVEZIONE NEI TERMINI USATI NELLA TESINA: ---
% La parola "sistema" viene scritta in minuscolo.
% Evitare l'uso di "dettagli".

% "memorizzate"(1) :  Deve avere un uso consistente in tutte le tabelle. Usato per indicare istanze
%   memorizzate nel model. Quando si parla di liste associate a un'istanza, e.g. le regie associate all'opera,
%    non è necessario usare questo termine.
% "Informazioni"(2) : In maiuscole, è il nome della sezione Info ed ha bisogno di una
%   definizione precisa.
% "mostra a schermo <oggetto>"(3) : Concetto usato nei passi realizzati dal sistema.
% "visualizza a schermo <oggetto>"(4) : Concetto usato nei passi realizzati dal'utente.
% "si trova"(5) : Deve avere un uso consistente in tutte le tabelle.
% "associate"(6) : Il suo modo di uso è "lista [instanze A] associate a [instanza B]".
% "lista di <oggetto>"(7) : Deve usare sempre "di". No "delle" o "degli".
% "Spettacoli"(8) : In maiuscole, è il nome della sezione Spettacoli ed ha bisogno di
%   una definizione precisa.
% "visualizza in più dettaglio"(9) : Per indicare i casi d'uso Visualizza. Devo darli una
%   definizione megliore. % - Studiare il suo uso nelle descrizioni.

% "nel suo nome" : Usato in Ricerca Opera
% "nel suo titolo" : Usato in Ricerca Spettacolo

% Utilizzare "informazioni essenziali" per i casi d'uso di Lista.
% Utilizzare "informazioni" per i casi d'uso di Visualizza.
% - Revisare l'uso di "dati" nelle descrizioni.

% "non vengono inclusi" : Usato per indicare le instanze che non sono visualizzate nei casi d'uso di ricerca.
% 'comando "Nome del comando"' : Qui, "Nome del comando" è un nome descrittivo del comando chiamato, e.g. "Crea Opera", "Genera ricevuta".

% - "ottiene" : Studiarla nel suo contesto. Non sono convinto.
%---END

% UC: Lista Opere		[X]
% UC ext: Ricerca Opera	[X]
% UC: Visualizza Opera	[X]
% UC: Lista Regie		[X]
% UC: Lista Spettacoli		[X]
% UC ext: Ricerca Spettacolo	[X]
% UC: Visualizza Spettacolo	[X]
% UC: Lista Eventi		[X]
% UC: Lista Sezioni		[]
% UC: Visualizza Sezione	[]
% UC: Lista Posti		[]
% UC: Crea Prenotazione	[]
% UC: Visualizza Prenotazione	[]
% UC ext: Modifica Prenotazione	[NON SERVE]
% UC ext: Elimina Prenotazione	[]
% UC: Genera ricevuta		[X]

\newcommand{\attori}{Cliente \\ Biglietteria \\ Amministratore}
% ID: 1-15

{\ucTable	% UC: Lista Opere
	{	% Caso d'uso
		Lista Opere
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene la lista di opere memorizzate.
        % - "ottiene"
        % "memorizzate"(1)
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
		
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Informazioni.
			% "Informazioni"(2)
			% "si trova"(5)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutte le opere memorizzate.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            \item Il sistema permette all'utente di visualizzare in più dettaglio le opere.
            % "visualizza in più dettaglio"(9)
            \item \textbf{If} l'utente è autenticato come Amministratore
            \begin{enumerate}
                \item Il sistema permette all'utente di modificare ed eliminare le opere.
            \end{enumerate}
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Ricerca Opera
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di opere memorizzate viene visualizzata a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Ricerca Opera
	{	% Caso d'uso
		Ricerca Opera
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente filtra la lista di opere tramite una parola chiave ricercata nel nome.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Informazioni.
			% "si trova"(5)
			% "Informazioni"(2)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'utente effettua una ricerca specificando una chiave di ricerca.
            \item Le opere che non contengono la parola chiave nel suo nome non vengono inclusi nella lista risultante.
            % "nel suo nome"
            % "non vengono inclusi"
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista risultante è filtrata.
		\end{enumerate}
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Opera
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Opera
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene le informazioni riguardo una singola opera.
        % - "ottiene"
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Informazioni.
			% "Informazioni"(2)
			% "si trova"(5)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'utente richiede le informazioni di un'opera.
            \item Il sistema mostra a schermo le informazioni.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            \item \textbf{include}(Lista Regie)
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Crea Regia
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Le informazioni dell'opera vengono visualizzate a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Lista Regie
	{	% Caso d'uso
		Lista Regie
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene la lista di regie associate all'opera che sta visualizzando.
        % - "ottiene"
        % "associate"(6)
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente sta visualizzando una singola opera.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutte le regie associate all'opera.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            % "associate"(6)
            \item \textbf{If} l'utente è autenticato come Amministratore
            \begin{enumerate}
                \item Il sistema permette all'utente di modificare ed eliminare le regie.
            \end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di regie associate all'opera viene visualizzata a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
			% "associate"(6)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Lista Spettacoli
	{	% Caso d'uso
		Lista Spettacoli
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene la lista di spettacoli memorizzati.
        % - "ottiene"
        % "memorizzate"(1)
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Spettacoli.
			% "si trova"(5)
			% "Spettacoli"(8)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutti gli spettacoli memorizzati.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            \item Il sistema permette all'utente di visualizzare in più dettaglio e scegliere posti per gli spettacoli.
            % "visualizza in più dettaglio"(9)
            \item \textbf{If} l'utente è autenticato come Amministratore o Biglietteria
            \begin{enumerate}
                \item Il sistema permette all'utente di modificare ed eliminare gli spettacoli.
            \end{enumerate}
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Ricerca Spettacolo
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di spettacoli memorizzati viene visualizzata a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Ricerca Spettacolo
	{	% Caso d'uso
		Ricerca Spettacolo
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente filtra la lista di spettacoli tramite una parola chiave ricercata nel titolo.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Spettacoli.
			% "si trova"(5)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'utente effettua una ricerca specificando una chiave di ricerca.
            \item Gli spettacoli che non contengono la parola chiave nel suo titolo non vengono inclusi nella lista risultante.
            % "nel suo titolo"
            % "non vengono inclusi"
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista risultante è filtrata.
		\end{enumerate}	
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Spettacolo
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Spettacolo
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene le informazioni riguardo un singolo spettacolo.
        % - "ottiene"
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella sezione Spettacoli.
			% "si trova"(5)
			% "Spettacoli"(8)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'utente richiede le informazioni di uno spettacolo.
            \item Il sistema mostra a schermo le informazioni.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3) 
            \item \textbf{include}(Lista Eventi)
            \item[] \textbf{punto di estensione:} Nuovo Evento
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Le informazioni dello spettacolo vengono visualizzate a schermo.
			% "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa	
} }


{\ucTable	% UC: Lista Eventi
	{	% Caso d'uso
		Lista Eventi
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene la lista di eventi associati allo spettacolo che sta visualizzando.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente sta visualizzando un singolo spettacolo.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il sistema mostra a schermo le informazioni essenziali di tutti gli eventi associati allo spettacolo.
            % "mostra a schermo <oggetto>"(3)
            % "associate"(6)
            \item \textbf{If} l'utente è autenticato come Amministratore o Biglietteria
            \begin{enumerate}
                \item Il sistema permette all'utente di modificare ed eliminare gli eventi.
            \end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La lista di eventi associati allo spettacolo viene visualizzata a schermo.
                % "visualizza a schermo <oggetto>"(4)
                % "associate"(6)
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


% - DA QUESTO PUNTO IN AVANTI, NON HO FATTO CORREZIONI NEI USECASE


{\ucTable	% UC: Lista Sezioni
	{	% Caso d'uso
		Lista Sezioni
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		Elencazione delle sezioni.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente si trova nella categoria "Sezioni"
			\item L'utente sta visualizzando l'elenco delle sezioni.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il caso d'uso inizia quando l'utente seleziona \textit{Sezioni}.
			\item \textbf{include}(Visualizza Sezione)
			\item \textbf{If} esistono sezioni
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema mostra all'utente tutte le Sezioni presenti una dopo l'altra.
			\end{enumerate}
			\item \textbf{Else}
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema comunica che la lista delle Sezioni è vuota.
				\item Il Sistema mostra un elenco vuoto.
			\end{enumerate}				
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Il Sistema ha elencato le Sezioni presenti.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Sezione
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Sezione
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		Visualizzazione con dettagli di una sezione.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente sta ha richiesto la lista delle sezioni.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il caso d'uso inizia quando l'utente visualizza una Sezione.
			\item \textbf{include}(Lista Posti)
			\item Il Sistema mostra all'utente i dati della Sezione.
			\item Il Sistema mostra il pulsante \textit{Lista Posti}.
			\item \textbf{If} l'utente è autenticato come Amministratore
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema mostra, accanto al primo pulsante, altre due opzioni: \textit{Modifica Sezione} e \textit{Elimina Sezione}.
				\item[] \textbf{punto di estensione}: modificaSezione, eliminaSezione
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Il Sistema ha mostrato i dati della Sezione.
			\item Il Sistema dà l'opzione di visualizzare i posti relativi alla Sezione.
			\item Se l'utente è Amministratore, il Sistema permette di modificare o eliminare la sezione.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Lista Posti
	{	% Caso d'uso
		Lista Posti
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		Elencazione dei posti.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item È stato caricato in memoria un database valido.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il caso d'uso inizia quando l'utente seleziona \textit{Posti} all'interno di una Sezione.
			\item \textbf{If} la Sezione contiene Posti
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema mostra all'utente tutti i Posti presenti della Sezione sotto forma di elenco.
			\end{enumerate}
			\item \textbf{Else}
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema comunica che la lista dei Posti della Sezione è vuota.
				\item Il Sistema mostra un elenco vuoto.
			\end{enumerate}				
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item Il Sistema ha elencato i Posti della Sezione selezionata.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Crea Prenotazione
	{	% Caso d'uso
		Crea Prenotazione
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente prenota posti di un evento svolto nel teatro.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente visualizza l'elenco degli eventi.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il caso d'uso inizia quando l'utente preme il pulsante di creazione.
			\item Il Sistema, tramite un'interfaccia, permette di inserire i dati relativi alla prenotazione.
			\item L'utente inserisce i dati relativi alla prenotazione.
			\item L'utente salva i dati.
			\item Il Sistema verifica i dati e li salva in memoria.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente crea una prenotazione.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucTable	% UC: Visualizza Prenotazione
	{	% Caso d'uso
		Visualizza Prenotazione
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente ottiene l'informazione anagrafica riguardo una singola prenotazione.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente visualizza la lista delle prenotazioni.
			\item L'elenco delle prenotazioni, sia esso filtrato o meno, non è vuoto.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il caso d'uso inizia quando l'utente richiede le informazioni di una prenotazione.
			\item Il Sistema mostra le informazioni relative alla prenotazione.
			\item Il Sistema mostra tre pulsanti per modificare, eliminare o generare la ricevuta della prenotazione.
			\item \textbf{If} l'utente è Amministratore o Biglietteria
			\begin{enumerate}
				\item Il Sistema mostra un pulsante per segnare la prenotazione come \emph{pagata}.
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente visualizza le informazioni di una prenotazione.
			\item Il Sistema permette all'utente di modificare, eliminare o generare una ricevuta della prenotazione.
			\item Se l'utente è Amministratore o Biglietteria, il Sistema permette di segnarla come \emph{pagata}.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa
} }


{\ucExtTable	% UC EXT: Elimina Prenotazione
	{	% Caso d'uso
		Elimina Prenotazione
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente elimina una prenotazione esistente all'interno dell'elenco delle prenotazioni.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente visualizza l'elenco delle prenotazioni.
			\item L'utente ha premuto il pulsante di eliminazione.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item Il Sistema chiede conferma per eliminare la prenotazione.
			\item L'utente conferma l'eliminazione della prenotazione.
			\item Il Sistema effettua l'eliminazione.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente effettua l'eliminazione di una prenotazione.
		\end{enumerate}
		
} }


{\ucTable	% UC: Genera Ricevuta
	{	% Caso d'uso
		Genera Ricevuta
		
	}{	% ID
		\increaseCount{classId}
		
	}{	% Breve descrizione
		L'utente genera la ricevuta di una prenotazione e la stampa.
		
	}{	% Attori Primari
		\attori
	}{	% Precondizioni
		\begin{enumerate}
			\item L'utente visualizza una prenotazione.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Principale
		\begin{enumerate}
			\item L'utente avvia il caso d'uso selezionando il comando "Genera ricevuta". %%% PARA PENSAR , SEÑORES
            \item Il sistema genera un documento con tutta l'informazione relativa all'acquisto dei biglietti prenotati.
            \item Il sistema manda in stampa il documento.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Postcondizioni
		\begin{enumerate}
			\item La ricevuta è stampata.
		\end{enumerate}
		
	}{	% Sequenza Eventi Alternativa	
} }
