
\section{Glossario dei termini}
\begin{tblr}{h{3cm}h{2cm}m{8cm}}
	\hline
	\textbf{Termine} & \textbf{Sinonimi} & \textbf{Definizione} \\
	\hline
	Libretto & Nessuno & Il testo o "copione" di un'opera lirica, scritto da un librettista.\\
	Opera & Nessuno & Un'opera lirica, uno spettacolo in cui si abbinano musica e canto lirico ad una messa in scena teatrale. \\
	Regia & Nessuno & I costumi, i fondali, la direzione coreografica e degli effetti speciali e, in generale, della narrazione visiva dell'opera. Periodicamente le opere ricevono una nuova regia, che viene realizzata da un regista. \\
	Spettacolo & Nessuno & Uno spettacolo teatrale, comunemente la regia di un'opera o un concerto. \\
	Evento & Nessuno & La data e l'ora in cui un determinato spettacolo viene messo in scena. Una regia viene solitamente messa in scena più volte, mentre un concerto ha, di norma, una singola data. \\
	Attivo & Nessuno & Un \textit{evento} si dice attivo se deve ancora avvenire, cioè se è programmato per una data futura. \\
	In programma & Nessuno & Uno \textit{spettacolo} si dice in programma se ha almeno un evento relativo \textit{attivo}. \\
	Posto & Nessuno & Un singolo posto a sedere. \\
	Sezione & Nessuno & Un raggruppamento di posti della stessa tipologia, che hanno dunque tutti lo stesso prezzo per un determinato spettacolo. \\
	Fila & Nessuno & Un raggruppamento di posti all'interno di una sezione, posizionati relativamente vicini l'uno all'altro. \\
	Disponibile & Nessuno & Un \textit{posto}, una \textit{fila} o una \textit{sezione} si dicono disponibili per un dato \textit{evento} se: (1) È stato definito un prezzo per lo \textit{spettacolo} relativo per la \textit{sezione} (in caso di \textit{posto} o \textit{fila}, s'intende la sezione relativa), e (2) Il \textit{posto} non è occupato (in caso di \textit{fila} o \textit{sezione}, s'intende che contengono almeno un \textit{posto} non occupato) \\
	Cliente & Nessuno & L'aquirente di biglietti. \\
	Biglietteria & Nessuno & Un dipendente o un computer dell'ufficio biglietteria. \\
	Amministratore & Nessuno & Un gestore del sistema. \\
	Utente & Nessuno & Uno qualunque tra \textit{cliente}, \textit{biglietteria} e \textit{amministratore}. \\
	INFORMAZIONI & Nessuno & Una sezione dell'app dove si può accedere alle Opere, le Regie ed i Generi disponibili. \\
	SPETTACOLI & Nessuno & Una sezione dell'app dove si può gestire la creazione, modifica ed elimina degli Spettacoli e gli Eventi disponibili \\
	PRENOTAZIONI & Nessuno & Una sezione dell'app dove si può gestire lo stato di pagamento e l'eliminazione delle Prenotazioni registrate \\
	TEATRO & Nessuno & Una sezione dell'app dove si può gestire la creazione, modifica ed elimina delle Sezioni ed i Posti \\
	\hline
\end{tblr}
\newpage