
\section{Panoramica}
	Il progetto prevede la realizzazione di un applicativo che consenta la vendita di biglietti per spettacoli teatrali, in particolare concerti e la messa in scena di opere liriche, e la divulgazione di informazioni a riguardo.
	Si prevede la distribuzione del programma in una serie di computer con controlli touch accessibili dal pubblico (\textit{totem digitali}), posizionati in zona adiacente alla biglietteria (nei teatri, in genere, si tratta dell'ingresso) e collegati tramite la rete interna ad un computer centrale che memorizza la banca dati e la rende accessibile a tutti gli altri dispositivi.
	I tipi di utenti previsti per il sistema sono il cliente, la biglietteria e l'amministratore. Per il cliente è previsto l'accesso senza necessità di creare un account, mentre per la biglietteria e l'amministratore è previsto l'accesso previa creazione di un account da parte di un'amministratore, che dovrà specificare uno username e una password, per assicurare la restrizione dell'accesso alle funzioni di modifica ed eliminazione al solo personale autorizzato.
	Il sistema si articolerà, per il cliente, in due settori: il primo conterrà la lista di spettacoli disponibili all'acquisto, il secondo conterrà maggiori informazioni riguardo le opere, incluse quelle non in programma al momento.
	Per l'utenza della biglietteria saranno disponibili ulteriori settori per la gestione degli spettacoli e delle prenotazioni, e per l'utenza degli amministratori saranno inoltre disponibili settori per la gestione delle informazioni riguardo le opere e della struttura posti del teatro. 
	Dall’intervista con i responsabili marketing e ufficio stampa di un ente pesarese operante nel settore sono emerse varie necessità. 
	L’interfaccia visualizzata dal cliente dovrà essere ottimizzata per favorire la semplicità del processo di acquisto: un’eccessiva quantità di informazioni in primo accesso ridurrebbe l’intuitività e l’accessibilità del sistema.
	Il prezzo di un biglietto è determinato sia dallo spettacolo che dalla sezione di posti scelta.
	Una volta confermata la prenotazione, il \textit{totem digitale} stamperà una ricevuta contenente la lista di biglietti prenotati che dovrà essere presentata in biglietteria per effettuare il pagamento.
	Il sistema di input delle informazioni dello spettacolo (interpreti, musicisti, direttori artistici e altri) dovrà essere completamente flessibile viste le notevoli differenze fra i vari tipi di spettacolo. 
	Le opere richiedono considerazione particolare, rispetto agli altri tipi di spettacolo, poiché vengono messe in scena sotto la direzione di un \textit{regista}. Il ruolo del \textit{regista} è la preparazione di una \textit{regia} dell'opera, ovverosia una direzione artistica che accoppia, alle musiche e al libretto dell’opera, i costumi, i fondali, la direzione di luci ed effetti speciali, la direzione coreografica e altri elementi necessari alla messa in scena.
	Il settore informativo dell'applicazione sarà dedicato all'archiviazione delle \textit{regie} presenti e passate, della trama e di altre informazioni riguardo ogni opera.
\newpage